<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="news1_title">
        让宣传橱窗成为理论学习阵地
    </string>
    <string name="news1">为了让师生全面了解党和国家的大事，做好方针政策和学校中心工作的宣传解读，搭建理论学习新平台，引导师生在关心关注大事中坚定政治立场，增强政治观察力和鉴别力，2016年党委宣传部将利用南北校区宣传橱窗分别举办“两会”“两学一做”“学校第三次党代会召开”“十三五”规划等图片展6-8期。目前，正在展出“两会”宣传图片。
　　2016年上承“十二五”，下启“十三五”，是全面建成小康社会决胜阶段的开局之年，是推进结构性改革的关键之年。图片展重点介绍了开闭幕式，全国人大常委会工作报告（2016年主要任务），记者会，部长通道，代表委员议国是，“十三五”规划纲要等信息，展现了各位代表、委员以高度的政治责任感和历史使命感，认真履行职责、积极建言献策的风采，是全面了解“两会”盛况的第一手资料。
　　近期，党委宣传部将围绕学校中心工作营造浓厚的舆论氛围，相继举办“两学一做”和“第三次党代会召开”专题图片展，欢迎广大师生前往观看学习。（具体地点：北校区学生处办公楼东南角、北绣山活动中心东广场、南校区苑中苑餐厅西南角）</string>

    <string name="news2_title">
        【一周一名师】李书琴：人生最美在杏坛——记“陕西省教学名师”“宝钢优秀教师”李书琴教授
    </string>
    <string name="news2">
        从1982年以学生身份初入西北农林科技大学（时称“西北农学院”），到1989年硕士毕业留校任教，再到如今担任信息工程学院院长，1965年出生的李书琴，在这座校园里已经度过了34载春秋，风雨历练也让她从一名年轻教师成长为桃李天下的教学名师。潜心教学 静心育人。
        “教书育人是教师的第一要务。一切为了学生的成长是教书育人的出发点、落脚点和全部工作的判断准则。唤醒学生自觉学习的热情是一个教师的神圣职责。要考虑每个学生的基础、特长和兴趣，不断改进、创新教学模式和方法，帮助他们有效学习、快乐学习。”李书琴谈到自己20多年的教学体会时表示。
        李书琴先后为本科生和研究生主讲了“数据库原理与应用”“计算机应用基础”“程序设计（VB）”“人工智能”“程序设计与科学计算”“计算机应用发展动态”课程；同时以专题的形式为信息管理与信息系统、软件工程、计算机科学与技术、电子商务等4个本科专业讲述学科导论和科研基本方法等内容。在传授知识与方法技能同时，始终把培养学生的社会责任与诚信友善贯穿到教学过程中。
        李书琴反复强调，科研和教学是两兄弟，要携手共进，一个都不能少。教学为科研提供理论基础，科研则反哺促升教学质量。“数据库原理与应用”对大多数学生来说是一门较为抽象的课程，李书琴把自己主持的国家级项目裁剪成教学案例在课堂中使用，把项目形成的技术报告以教学资源的形式让学生课外分享，引导学生认识在软件开发实践中，数据的组织和管理基础理论、数据库设计的基本方法和数据库系统开发基本技术等，加深了学生对课本知识点的理解。
        一份耕耘一分收获。李书琴负责主讲的“计算机应用基础”“数据库原理与应用”课程先后获得国家级、省级和校级精品课程，“数据库原理与应用”“计算机程序设计基础”2014年被评为省级精品资源共享课程。她先后主持国家级精品课程建设、国家级专业综合试点专业改革、省部级教材建设、国家级大学生创新训练项目等10余项；主持省级教学团队等教学项目7项；获省级教学成果二等奖2项；主编的教材获中华农业基金会全国高等农业院校优秀教材；获省部以上荣誉13项。正式出版教材10部，其中国家级“十五”、农业部“十一五”、“十二五”规划教材共3部，区域规划教材7部。教师为主导学生为主体　　教学过程中，李书琴始终坚持以“教师为主导，学生为主体”的教育理念，采取多元化教学方式，把传统教学方式与现代翻转式教学、案例驱动等方法融合统一，教学效果深受学生好评。
    </string>
     <string name="news3_title">
        党员校领导走进基层党支部（一）
    </string>
    <string name="news3">为加强新形势下学校基层党组织建设，做好教工党支部工作，充分发挥教工党支部的战斗堡垒作用和教工党员的先锋模范作用，为学校改革发展各项事业提供坚强的政治组织保证和力量源泉，今年3月，校党委出台了党员领导干部联系基层党支部制度。近期，校党委常务副书记赵忠，副书记徐养福、吕卫东、任应坤等党员校领导以身作则，纷纷走进所联系的基层党支部，参加支部活动，指导支部工作。
赵忠参加园林学院教工第二党支部组织生活会
　　3月31日下午，校党委常务副书记赵忠同志来到园林学院参加了园林学院党委教工第二党支部召开的专题组织生活会。此次组织生活会围绕“践行‘两学一做’，学习王辉教授先进事迹，如何在教学科研工作中发挥党员模范先锋作用”主题展开。
　　与会同志围绕主题结合自身思想净化、教学科研、教书育人、成果产出等问题踊跃发言，表示作为教师党员要加强自身政治修养，在课堂内外都要严以律己，真正增强教师的责任感和使命感，提高工作的主动性和自觉性，为学校、学院事业发展贡献一份力量。
　　赵忠同志对本次组织生活会给予了高度评价，认为此次组织生活会主题明确、准备充分、气氛融洽、质量保证。他说，作为一名普通党员，要加强学习，学好党章党规、以党员的标准时刻衡量自己，坚持党的教育方针，做到道路自信3月31日下午，校党委常务副书记赵忠同志来到园林学院参加了园林学院党委教工第二党支部召开的专题组织生活会。此次组织生活会围绕“践行‘两学一做’，学习王辉教授先进事迹，如何在教学科研工作中发挥党员模范先锋作用”主题展开。
　　与会同志围绕主题结合自身思想净化、教学科研、教书育人、成果产出等问题踊跃发言，表示作为教师党员要加强自身政治修养，在课堂内外都要严以律己，真正增强教师的责任感和使命感，提高工作的主动性和自觉性，为学校、学院事业发展贡献一份力量。
　　赵忠同志对本次组织生活会给予了高度评价，认为此次组织生活会主题明确、准备充分、气氛融洽、质量保证。他说，作为一名普通党员，要加强学习，学好党章党规、以党员的标准时刻衡量自己，坚持党的教育方针，做到道路自信3月31日下午，校党委常务副书记赵忠同志来到园林学院参加了园林学院党委教工第二党支部召开的专题组织生活会。此次组织生活会围绕“践行‘两学一做’，学习王辉教授先进事迹，如何在教学科研工作中发挥党员模范先锋作用”主题展开。
　　与会同志围绕主题结合自身思想净化、教学科研、教书育人、成果产出等问题踊跃发言，表示作为教师党员要加强自身政治修养，在课堂内外都要严以律己，真正增强教师的责任感和使命感，提高工作的主动性和自觉性，为学校、学院事业发展贡献一份力量。
　　赵忠同志对本次组织生活会给予了高度评价，认为此次组织生活会主题明确、准备充分、气氛融洽、质量保证。他说，作为一名普通党员，要加强学习，学好党章党规、以党员的标准时刻衡量自己，坚持党的教育方针，做到道路自信、理论自信、制度自信；在学习领会的基础上，以实际行动践行“教书育人、立德树人”，在教学科研工作中精益求精，以事业发展作为检验标准，做学校、学院事业发展的领跑者。</string>

     <string name="news4_title">
        轻按一键可报警　安防再添新利器
    </string>
    <string name="news4">我校校园面积大、校区分散，加之又处于城乡结合部，社会闲杂人员潜入校园伺机作案问题较为严重。保卫处负责人介绍，学校曾经发生过学生手机被抢夺案件，由于不能及时报案，致使犯罪分子很快逃出校园。
　　应急报警柱是一种下部黄、上部白、顶部有红色警灯的圆柱形装置，具有双向对讲、可视通话功能，所录音视频信息自动存储可达6个月。它24小时值班，通过校园安防专网与分布在学校的2000余个监控摄像机、100多部对讲机以及校园监控平台、无线基站连为一体，形成一个动静结合、实时监控、点点相连、快速反应的监控网络。监控中心结合报警柱地理位置信息和就近安装的视频监控机，可及时跟踪嫌疑人去向，并通过对讲机系统指挥调动报警点附近及相关区域保卫人员，及时出警处置。随机抽验显示，从报警到巡逻人员接到指令时间为2-3秒，巡逻车赶到报警点的时间不到1分钟。
　　有警能报。校园应急报警系统在验收期间，就成功接收信息并处置了北校学生醉酒倒地事件，2月底投入使用后至今，已接受学生咨询23起，有效处置打架、自行车丢失等报警5起。</string>

     <string name="news5_title">
        我校水资源管理工作受到省政府肯定
    </string>
    <string name="news5">考察组就我校水资源利用情况进行座谈，听取了后勤处有关负责人工作汇报。我校高度重视水资源利用工作，实施了石头河水进校园工程，提高师生饮用水质量；设立专项经费，实施多项节水改造工程；还在学生中开展了丰富多彩的节水宣传教育活动。
　　2012年以来，学校建立了水电能耗监测平台，根据用水指标、性质、用途适时监测用电、用水量，以达到合理控制能源、节能减排的目的；学校公厕改造安装了感应式冲水系统，从而减少了冲水噪音，节约了大量水资源；浴室、开水房采用刷卡取水；食堂主食加工间、餐具集中洗消间、净菜加工间的建成运营，实现了集中加工、洗消、配送，集中处理节约了大量分散用水；校园绿化用水采用喷灌、滴灌等节水灌溉方式；实施供水、供暖管网改造项目，节约了水资源，达到绿色环保要求。</string>

</resources>
